美國海軍部長批羅斯福號艦長愚蠢後惹眾怒 被威脅罷免後改口道歉

代理海軍部長莫德里當著「羅斯福號」的船員面前，批評前艦長愚蠢，眾院軍事委員會認為莫德里用詞不當，認為應該被免職，莫德里急改口向克勞齊上校道歉。（美聯社）
2020-04-07 17:34:24
〔即時新聞／綜合報導〕美國尼米茲級核子動力航空母艦「羅斯福號」（USS Theodore Roosevelt）前艦長克勞齊上校（Capt. Brett Crozier）遭解職風波持續延燒，代理海軍部長莫德里（Thomas Modly）當著「羅斯福號」的船員面前，批評前艦長「愚蠢」，美國眾議院軍事委員會認為莫德里用詞不當，認為應該被免職，莫德里急改口向克勞齊上校道歉。

綜合美國媒體報導，代理海軍部長莫德里公開向艦上官兵批評前艦長克勞齊上校：「如果他不認為信函會在我們生活的資訊時代被公開，要嘛他是太天真，不然就是太愚蠢，無法擔任船艦指揮官。」莫德里認為，克勞齊可以向他反映疑慮，而不是將船艦內現況曝光給公眾知道，強調「對我和指揮系統來說，這是對於信任度的背叛。」

相關言論引發船員不滿，連美國眾議院軍事委員會主席史密斯（Adam Smith）聽聞都震怒，眾議院軍事委員會發表聲明痛批：「海軍代理部長莫德里向航母水手們訓話，嚴詞攻擊克勞齊艦長的作為，表現出他自視甚高，而不是我們在這場危機中迫切需要的冷靜、穩定的領導能力。」

史密斯最後強調：「我對莫德里在海軍的領導能力已經失去了信心，我認為他應該被免職。」

對此，代理海軍部長莫德里急改口，他表示：「讓我清楚說明一下，我不認為克勞齊是『天真』或者是『愚蠢』的人，我一直都認為他不是這種人」，莫德里強調：「我相信，正是因為他既不天真也不愚蠢，才會選擇公開警告信，引發公眾關注航空母艦上的疫情，若用詞引發誤會，我深表歉意。」

莫德里也公開向克勞齊道歉，最後重申他向克勞齊及其家屬乃至於美國海軍全體官兵承諾，將繼續幫助「羅斯福號」水手恢復健康，克服目前的不幸遭遇，以便盡快能夠重返大洋。

呢單野峰迴路轉到 做戲咁做

羅斯福個曾孫都出文撐羅斯福號前艦長

可以拍戲

國會好多議員係退役軍官

佢講錯野隨時俾人煮死

左膠當道，唉

一睇個樣就唔係紅褲子，一直係文職做上位個啲

咁講真係比軍官屌
本身低調做完未算

當住全船屌柒幫佢地既艦長，囉尾彩都唔係咁

自由時報唔係反共立場咩 係有時Fake news

覺得呢條友唔太識講野 講左好多都詞不達意

mutiny

見到咁多連登仔撐海軍高層就知班高層錯到無晒譜la

等同於走入黑人區屌鳩人地全部都係nigger